[ 文宣組準備? ] 大家覺得應唔應該廣傳 陳太 "特赦哂義士+克警" 既方案?

正評 認同, 文宣組做野
負評 唔認同

陳方安生致林鄭月娥公開信

1. 撤回法案
2. 成立獨立調查克警委員會
3. 一次過特赦義士*以及濫權濫暴克警
*(陳太建議入面只係提到612, 咁我就當然覺得應該係69, 612 既所有義士啦)

大家認唔認同陳太既政治智慧?

針對《逃犯條例》修訂引爆的危機及 6 月 12 日的警民衝突， 前政務司司長陳方安生今早發公開信給林鄭月娥，提出三點要求：
1. 撤回法案
2. 獨立調查委員會
3. 一次過特赦

Open Letter to the Chief Executive, Mrs. Carrie Lam

22 June 2019

The Honourable Carrie Lam Cheng Yuet-ngor, GBM, CBS
Chief Executive
Office of the Chief Executive
Hong Kong Special Administrative Region
People’s Republic of China
Tamar
Hong Kong

I am writing to you as a friend and former colleague who, like you, has devoted my whole career to the civil service and the welfare of Hong Kong people.

I am not going to take time rehearsing, let alone allocating blame as to why Hong Kong finds itself in this crisis. As public servants, we all do our best for the people of Hong Kong, that is a given.

However, I now urge you and your advisors to fully acknowledge the gravity of the current situation and show yourselves worthy of the trust that has been placed in you.

I believe the following decisive steps are essential to defuse tension and restore lasting calm to our streets:

To stop juggling with semantics and state, categorically, that you are withdrawing the Fugitive Offenders and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Legislation (Amendment) Bill 2019; your refusal to do so only invites suspicion and fuels anger;

To establish a completely impartial Commission of Inquiry, chaired by a senior member of the Judiciary, into the circumstances of the disturbances on 12 June and the response of our police force. I believe this is vital, not just to acknowledge the deep concerns of the protesters and their families, but to restore the trust and respect of our community for a force that has maintained our safety and served us with courage and integrity for so many years. The officers in the front line should not be pilloried simply for following orders and doing what they believed was their duty to maintain law and order;

To consider offering a one-off amnesty to all involved in potentially criminal acts on 12 June: namely those who have been arrested and may be charged with riotous behaviour, those who may be charged at a later date and members of the police force who, while acting under orders, may be found to have used excessive force.

On the basis of these concessions, I believe you would be fully justified in expecting the community to refrain from further action that may lead to public disorder and disrupt the normal life of the city.

Anson Chan, GBM, GCMG, CBE, JP
Former Chief Secretary for Administration

no harm既野咪繼續做
有咩好問

19才子都講左好多次建議一齊特赦
我都覺得ok，不過都要調查同時跟報告改革警隊

唔係架, 可能有人唔認同要特赦埋d差佬

認同 五點訴求有啲亂 發揮唔好亦會失焦
依家最緊要嘅都係救人同撤回

要強調返獨立調查完要改革監警制度
但是次衝突個別警員就同示威者一樣特赦

唔係要無條件放人咩！
某啲選舉動物，成日都想高高舉起，輕輕放下。 但又唔夠膽自己出聲，搵埋啲舊電池做傳聲筒。

咁比政府有個下台階都係好事
如果唔係佢只會一直龜縮同錄音機拖你

打和方案。

但會令民怨清零，唔係件好事

要諗下個方案邊一方獲得最大利益，雖然決定權唔係我地到。

再加埋獨立委員會 冇得再狗查狗

同意
會唔會set deadline要求政府回應？唔回應就再

G20就到，最後一戰

616有200萬人出咗嚟喎，唔係又要縮下化?

義士要緊 個別警犬特赦冇問題
獨立委員會 應該改善到黑警問題

同意

politics is the art of possible

全面試緊水溫，之前胡志偉話建議改告普通襲擊，畀人屌到仆街。
而家就醒少少，借舊電池嘅嘴巴呢繼續試水溫。

邊度有縮？ 訴求係要追究警賊濫用暴力
咁你係想煮死郁手果幾個 然後下次其他黑警補上繼續打人?
定係由根源整治 有個有效制度令以後每次黑警濫暴都要負責 令佢地唔會再立亂嚟?

特赦同普通襲擊罪好似完全兩回事wo?
同埋胡志偉俾人斷章取義

agree

之前615記者會 泛民嘅意思係要求無條件放人 依家變咗特赦 係完全兩回事 因為特赦亦要經過法庭審訊同埋定罪 係會留有案底嘅

咁事實果日義士衝擊得一定有人犯法（唔代表捉左果啲就係犯左），冇理由指住警察鬧黑警就對自己犯既視而不見，如果用放過黑警換全部人全身而退我覺得值得考慮，不過如果警察唔改革都係冇得傾

一次過特赦義士*以及濫權濫暴克警

雖然警察係錯,但是佢地都只係打工,
上司叫到,吾到你吾做!!
吾做後果...

警察同市民612大和解!!

其實撤控呢個訴求有進步空間 因為如果特首真係施壓撤控 行政干預司法 有不妥之處

但話分兩頭 香港政府用法律手段做政治逼害 都唔係第一日嘅事 例如有個義士只係講粗口就俾班警賊拳打腳踢 如果最後檢控佢暴動 亦都唔合理

所以撤控呢個訴求嘅合理化空間一定喺上述兩個極端之間 我地作為示威者作為公民去監察今次司法程序 去確保義士嘅控罪係合理 審訊係公平

呢個先係喺尊重司法精神底下我地能夠提出嘅訴求 而特赦係喺呢點上再要多樣唔洗義士服刑 咁何樂而不為

如果乜都要合法就唔會有612同埋621喇。

幕後大台數夠飛，縮緊沙，講完。

其實可以
我地之後再搞警犬

唔係合唔合法
612 621嘅本質係暴力邊緣 目的本身就係非法
所以先有口號話不被捕
咁但係真係被捕咗之後 再討論放人就變成司法問題
義士係要救呀 但如果司法精神破壞咗 以後好多唔公義嘅事有可能發生 又需要多幾多義士去爭取返失去咗嘅司法精神

利申 我又無被捕我梗係口響 司法同救義士之間應該點取捨係一個難題 歡迎健康討論

個人意見 覺得Ok
最緊要放人+撤回
特赦克警可以
不過唔代表社會大眾會停止歧視佢地

特赦呢樣野有伏
要求特赦 = 承認有錯 = 承認暴動定性
如果係暴動
咁警方就變咗鎮壓暴動，合法清場
而唔再係對和平示威者濫用武力

推

字眼問題
表達到不再追究雙方就得
字眼上有公文袋班律師睇實唔會有問題

二百萬人上街同二百萬軍隊持槍包圍人地唔同

除非好似二戰咁攻入人地首都/有原子彈呢類絕對武力先可以令對家甘唔甘心都要無條件投降

針對人地管理層失職，對群眾訓練不足，當日指揮失當，裝備等等rather than上鏡紅晒個幾個condom仔比較易達成敵我共識

陳太方案係底線，
最合理做法係不追究義士行為，
但追究警察使用布袋彈，橡膠子彈危及公眾安全

問題係有無信心件事就咁完之後係可以秋後算帳到黑警

而唔係掉番轉

呢個都係重點 一陣佢委任果條法官原來又係親共嘅 咁就無意義

定扯貓尾咋

依d 真係要詳細討論條件

同意兩邊唔再追究加改革警隊制度以及前線指引 而家和理非同勇武共識少左 上街係可以表達訴求 丘始終唔長遠 多次號召只會令大眾麻木 而且琴晚既情況 基本上邊一方郁手就輸民意 圍完爭取唔到d咩 輸埋大眾觀感就失選戰 無謂因小失大 而家策略應該轉為持續性落區幫手 各有各做 轉戰選戰 我地係要勢如破竹 打好今年區選同下年立法會 呢一年贏到 接下來既立會任期你想反乜就反乜 特權法查邊個就查邊個 做乜柒都名正言順 使乜仲就住就住 吞聲忍氣 記住 呢場仗 輕則一年 長則一世 岩岩先係開始

1. 撤回法案
<--- 唔太可能。 而家政府係要拖, 拖到G20, 7/1後

2. 成立獨立調查克警委員會
<---冇可能。一野得罪全港警察, 日後仲有人幫佢地做打手?

3. 一次過特赦義士*以及濫權濫暴克警
<--- 有可能成事, 但我覺得唔會以"特赦"形式。

呢場街頭抗爭仲未完 621同選戰中間應該仲要有後續行動繼續癱瘓政府服務 直到政府真係回應